# bia-pm
BIA Project Management - simple, lite and light weight progect management

Little documentation for BIA-PM v1.0.a

> Hanya sebuah project management sederhana yang dibuat untuk keperluan pribadi. Kangen sama Trac, pngen install di Laptop tapi udah jarang dev pakai unix. Daripada ribet install python and lib laennya. Akhirnya mutusin buat dev sendiri, lagian ga semua fitur Trac yang ane pakai.
  Fiturnya yaa gini aja bisa di liat sndiri ntar. Ane share, barangkali bisa berguna. Mudah-mudahan manfaat, barokAllah.
  ipang dwi al junayd - www.firstplato.com 

Aplikasi Project Management Berbasis Web. Menggunakan framework CodeIgniter dan MySql / MariaDB.

Semoga bisa bermanfaat, bagi yang ingin mempelajari :
- Web programming, PHP dengan OOP, PHP MVC, PHP Framework (CodeIgniter), Jquery dan CSS3
- Project Manager sederhana untuk memanage dan melakukan tracking progress sebuah project

Instalasi :
- Cukup download atau clone file-file di repo ini, dan copy kan pada web direktori kamu.
- Buat database baru, dan import file Sql ke database yang kamu buat. 
  Silahkan WA ke o856 48587 856, untuk file Sql nya. Nanti akan diemail. 
- Buka file 'database.php' pada folder admin/application/config. Sesuaikan dengan setting database kamu.
  contoh 
  $db['default']['hostname'] = 'localhost';
  $db['default']['username'] = 'user-kamu';
  $db['default']['password'] = 'password-kamu';
  $db['default']['database'] = 'nama-database-kamu';
  $db['default']['dbdriver'] = 'mysqli';
- Buka file 'config.php' pada folder admin/application/config. Sesuaikan dengan setting nama folder admin project kamu.
  contoh $config['base_url']	= 'http://localhost/project-kamu';
- Tes jalankan pada browser.

Preview :
- https://firstplato.com/bia
- https://youtu.be/ilwTPUQdPjc

Minimum requirements :
- PHP 5.x
- MySql 5.x atau MariaDB 5.x

Elements :
- Bootstrap v3.x
- AdminLte v2.x
- CodeIgniter v3.x
- Jquery v1.x

Feel free to reach me on : 
- www.firstplato.com
- www.facebook.com/ipang.dwi
- www.facebook.com/firstplato
